{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056037",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김수항묘와 묘갈_1"
    },
    "text": "金壽恒(キム·スハン, 1629~1689)は朝鮮中期の文臣で、仇之という字と文谷という号を持っています。 彼は孝宗·顕宗の時に色々な官職を務め、第2次礼松以後には南人が主張した祈年説が採択されると官職を出しました。 その後は粛宗の時に領議政となりましたが、1689年に南人が政権を握ると珍島に流され、そこで亡くなりました。 キム·スハンの墓域は二牌洞山11番地に位置し、アン·ジョンナ氏とともに墓場となっています。 墓域には末標、混油石、長台石、上石、望柱石、文人石、そして墓葛などの遺物があります。 1712年に建てられた馬標は、花崗岩の下敷き石と大理石の碑身を持っています。 また、碑身の上部には単純な切妻屋根を形にした蓋石が置かれています。 望柱石には花びらが上を向いた花模様と眼象模様が彫刻されており、文人石は金冠造服型で前後に花が飾られています。 墓葛は墳丘の右側の前に西を向いており、台座の上に大理石の碑身を載せ、その上に入母屋造りの蓋石が置かれています。 この墓葛は1792年に新しく建てられましたが、玄孫の金イアンが建て、金ムンスンが碑祭を担当しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "金壽恒は何時代の文臣でしたか？",
            "answer": "金壽恒は朝鮮中期の文臣でした。"
        },
        {
            "question": "金壽恒の号は何と言いますか？",
            "answer": "金壽恒の号は文谷と言います。"
        },
        {
            "question": "金壽恒はどのような官職を務めましたか？",
            "answer": "金壽恒は孝宗・顕宗の時に色々な官職を務めました。"
        },
        {
            "question": "金壽恒は何故南人が主張した祈年説が採択されると官職を出しましたか？",
            "answer": "金壽恒は南人が主張した祈年説が採択されると官職を出しました。"
        },
        {
            "question": "金壽恒はどの時に領議政となりましたか？",
            "answer": "金壽恒は粛宗の時に領議政となりました。"
        },
        {
            "question": "金壽恒は何故珍島に流されましたか？",
            "answer": "金壽恒は南人が政権を握ると珍島に流されました。"
        },
        {
            "question": "金壽恒の墓域はどこに位置していますか？",
            "answer": "金壽恒の墓域は二牌洞山11番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "金壽恒の墓域にはどのような遺物がありますか？",
            "answer": "金壽恒の墓域には末標、混油石、長台石、上石、望柱石、文人石、墓葛などの遺物があります。"
        },
        {
            "question": "金壽恒の墓葛はいつ建てられましたか？",
            "answer": "金壽恒の墓葛は1792年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "金壽恒の墓葛を建てた人物と碑祭を担当した人物は誰ですか？",
            "answer": "金壽恒の墓葛を建てた人物は金イアンで、碑祭を担当した人物は金ムンスンです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 356,
        "QA": 332
    }
}